---
title: >-
    بخش ۲۲ - فیما یتضمن الاشارة الی قول سید الاوصیاء صلوات الله علیه و آله: «ما عبدتک خوفا من نارک و لا طمعا فی جنتک، بل وجدتک اهلا للعبادة فعبدتک»
---
# بخش ۲۲ - فیما یتضمن الاشارة الی قول سید الاوصیاء صلوات الله علیه و آله: «ما عبدتک خوفا من نارک و لا طمعا فی جنتک، بل وجدتک اهلا للعبادة فعبدتک»

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نان و حلوا چیست؟ ای نیکو سرشت</p></div>
<div class="m2"><p>این عبادتهای تو بهر بهشت</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نزد اهل حق، بود دین کاستن</p></div>
<div class="m2"><p>در عبادت، مزد از حق خواستن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>رو حدیث ما عبدتک، ای فقیر</p></div>
<div class="m2"><p>از کلام شاه مردان، یاد گیر</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چشم بر اجر عمل، از کوری است</p></div>
<div class="m2"><p>طاعت از بهر طمع، مزدوری است</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خادمان، بی‌مزد گیرند این گروه</p></div>
<div class="m2"><p>خدمت با مزد، کی دارد شکوه؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>عابدی کاو اجرت طاعات خواست</p></div>
<div class="m2"><p>گر تو ناعابد نهی نامش، رواست</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تا به کی بر مزد داری چشم تیز!</p></div>
<div class="m2"><p>مزد از این بهتر چه خواهی، ای عزیز</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>کاو تو را از فضل و لطف با مزید</p></div>
<div class="m2"><p>از برای خدمت خود آفرید</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>با همه آلودگی، قدرت نکاست</p></div>
<div class="m2"><p>بر قدت تشریف خدمت کرد راست</p></div></div>